{
    "question": "Tentukanlah nilai perbandingan trigonometri yang lain jika diketahui sudut lancipnya sebagai berikut ...    cos \u0443 = 0,8\r\n\r\ntolong yaa :)",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "cos y = 0,8 = 8/10<br>cos y = sami(samping miring) = x/r<br>berarti x = 8 , r = 10 (sisi miring)<br>berarti mencari nilai y, dengan phytagoras didapat y = 6<br><br>sehingga sin y = y/r = 6/10 = 0.6<br>tan y = y/x = 6/8 = 0.75<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "rp-2650000-untuk-2-hari-senilai-dgn-untuk-5-hari-723",
            "question": "Rp 26.500.00 untuk 2 hari senilai dgn ........... untuk 5 hari",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "26,500 : 2 = 13,250\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 13,250 x 5 = 66,250 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Jadi untuk 5 hari = Rp 66,250.00<br>\u00a0 \u00a0\u00a0 <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sn2n210n-nilai-dari-u5u6u7u8-490",
            "question": "Sn=2n2+10n. nilai dari u5+u6+u7+u8=",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]S_n = 2n^{2}+10n[/tex]<br><br>[tex]S = S_8 - S_4[/tex]<br>[tex]S = 2(64) + 10(8) - 2(16) - 10(4)[/tex]<br>[tex]S=128+80-32-40[/tex]<br>[tex]S=208-72[/tex]<br>[tex]S=136[/tex]<br><br>CMIIW :3",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pengertian-sudut-komplemen-dan-sudut-suplemen-369",
            "question": "Pengertian sudut komplemen dan sudut suplemen",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Sudut komplemen = sudut yang berpenyiku (besarnya 90 derajat)<br>Sudut suplemen = sudut yang berpelurus (besarnya 180 derajat)<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "sudut komplemen yakni sudut saling berpenyiku , artinya jumlah kedua sudut = 90 derajat<br>sudut suplemen yakni sudut yang saling berpelurus, artinya jumlah kedua sudut = 180 derajat",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-jumlah-deret-berikut-a13927729-262",
            "question": "Tentukan jumlah deret berikut :\r\na).1+3+9+27+...+729",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jumlah deret 1+3+9+.....+729<br><br>a=1, r=3<br>un= a.r^(n-1)=729<br>un=1.3^(n-1)=3^6<br>(n-1)=6<br>n=7<br><br>Sn = a(r^n-1) /(r-1)<br>Sn =1.(3^7-1)/(3-1)<br>Sn=(2186)/2<br>Sn=1093",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1+3+9+27+\u2026+729\u00a0\u00a0\u00a0<br><span>Dik: a=1, Un=729 , r= 3<br>penyelesaian:<br>\u00a0 \u00a0#\u00a0Un=\u00a0a.r^(n-1) \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0</span><br>\u00a0 \u00a0 \u00a0729= 1. 3^(n-1) \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0729= 3^(n.1) \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0<span><br>\u00a0 \u00a0</span>3^(6)= 3^(n-1) \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0<span><br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 6= n -1</span>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0<span><br>\u00a0 \u00a06 + 1= n -1+1\u00a0\u00a0\n<br>\u00a0 \u00a07= n \u00a0<br></span><br>\u00a0#Sn = a(r^{n})/r-1\u00a0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0=1(3^{7} -1) /3-1<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0=(2187 \u2013 1)/2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0=2187/2\u00a0<br>\u00a0 \u00a0\u00a0Sn\u00a0=1093,5<span><br>Jadi jumlah deret dari\u00a0</span>1+3+9+27+\u2026+729 \u00a0adalah 1093,5<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "rumus2-perbandingan-trigonometri-di-berbagai-kuadran-866",
            "question": "Rumus2 perbandingan trigonometri di berbagai kuadran",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kuadran 1<br>sin a = y/r<br>cos a = x/r<br>tan a = y/x<br><br>kuadran 2<br>sin a = y/r<br>cos a = -x/r<br>tan a = y/-x<br><br>kuadran 3<br>sin a = -y/r<br>cos a = -x/r<br>tan a = y/x<br><br>kuadran 4<br>sin a = -y/r<br>cos a = x/r<br>tan a = -y/x<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "harga-2-buah-buku-dan-2-buah-pensil-rp880000-jika-harga-sebua-328",
            "question": "harga 2 buah buku dan 2 buah pensil Rp.8.800,00. jika harga sebuah buku Rp. 600,00 lebih murah dari harga sebuah pensil, maka harga sebuah buku adalah ..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "misal b= buku dan p=pensil<br>jadi 2b + 2p = 8.800,00 dan b= p-600,00<br>maka 2(p-600,00) + 2p = 8.800,00<br>2p-1.200,00+2p = 8.800,00<br>4p=8.800,00 + 1.200,00<br>4p =10.000,00<br>p = 10.000,00 /4<br>p = 2.500,00<br>harga 1 pensil 2.500,0 maka harga 1 buku adalah = 2.500,00-600,00<br>= 1.900,00<br><br>semoga membantu :)<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Misalkan; b=harga buku dan p=harga pensil<br>Dik; 2b+2p=8800...............(1)<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 b=p-600.....................(2)<br><br>2b+2p=8800<br>2(p-600)+2p=8800<br>2p-1200+2p=8800<br>4p=8800+1200<br>4p=10000<br>p=10000/4<br>p=2500<br><br>b=p-600<br>b=2500-600<br>b=1900<br><br>Jadi,harga sebuah buku adalah Rp 1900<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "fungsi-invers-dari-fx-3x-7-2x-5-adalah-394",
            "question": "Fungsi invers dari f(x) = (3x + 7) / (2x - 5) adalah...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "f(x) = [tex] \\frac{3 x+7}{2x-5} [/tex]<br><br>y = [tex] \\frac{3 x+7}{2x-5} [/tex]<br><br>3x + 7 = 2xy - 5y<br>3x - 2xy = -5y - 7<br>x(3 - 2y) = -5y - 7<br>x = [tex] \\frac{-5y - 7}{3 - 2y} [/tex]<br><br>[tex] f^{-1} [/tex](x) = [tex] \\frac{-5x - 7}{3 - 2x} [/tex]<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-rumus-umum-suku-ke-n-dari-barisan-bilangan-372113-933",
            "question": "Tentukan rumus umum suku ke-n dari barisan bilangan ; 3,7/2,11/3,...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "rumus umumnya menurut saya Un=ar^(n-1)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "nilai-cos-dari-1290-tolong-beserta-caranya-ya-d-361",
            "question": "Nilai cos dari (1290) = ...\r\ntolong beserta caranya ya :D",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1290 = 3x 360 +210\ncos 1290 = cos (3x360 +210)\ncos210 = -cos 30\n=-1/2 akar 3",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1sin-a-sin-a-cos-a-cot-a-buktikan-876",
            "question": "1/sin a - sin a\u00a0= cos a cot a buktikan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex] \\frac{1}{sin \\alpha } -sin \\alpha  \\\\ =\\frac{1-sin^{2} \\alpha }{sin \\alpha } \\\\ =\\frac{cos^{2} \\alpha }{sin \\alpha } \\\\ = cos \\alpha  \\frac{cos \\alpha }{sin \\alpha }  \\\\ =cos \\alpha cot \\alpha [/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}